% Il y a des later dans les vraies règles qui sont cachés ici.
% Le texte le signale.
\begin{figure}
\begin{mathpar}
% Non-atomic allocation.
\HoareRule
  {\namebasenaalloc}
  {\TRUE}
  {\mkexpr{\AllocNA\val}{\thisview}}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \naloc. \ISep{%
     \val' = \naloc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \histNA\naloc{\mapliteral{\mapbinding 0\val}}
  }}

% Atomic allocation.
\HoareRule
  {\namebaseatalloc}
  {\valid \thisview}
  {\mkexpr{\AllocAT\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \atloc. \ISep{%
     \val' = \atloc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \pointstoAT \atloc {\mkval\val\thisview}
  }}

% Non-atomic read.
\HoareRule
  {\namebasenaread}
  {\histNA[q]\naloc\hist  \isep \valid\thisview}
  {\mkexpr{\ReadNA\naloc}{\thisview}}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \timest. \ISep{%
     \timest \in \Dom\hist \cr
     \viewapp\thisview\naloc \timeleq \timest \cr
     \val' = \histapp\hist\timest \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \histNA[q]\naloc\hist
  }}

% Non-atomic write.
\HoareRule
  {\namebasenawrite}
  {\histNA\naloc\hist  \isep  \valid\thisview}
  {\mkexpr{\WriteNA\naloc\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \timest. \ISep{%
     \timest \notin \Dom\hist \cr
     \viewapp\thisview\naloc \timelt \timest \cr
     \val' = \Unit \cr % this might be inlined in the pattern-matching (or skipped)
     \thisview' = \mapupdate\thisview\naloc\timest \cr
     \histNA\naloc{\mapupdate\hist\timest\val} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% Atomic read.
\HoareRule
  {\namebaseatread}
  {\pointstoAT[q] \atloc {\mkval\val\viewatloc}  \isep  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\ReadAT{\atloc}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \ISep{%
     \val' = \val \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT[q] \atloc {\mkval\val\viewatloc} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% Atomic write.
\HoareRule
  {\namebaseatwrite}
  {\pointstoAT \atloc {\mkval\_\viewatloc}  \isep  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\WriteAT{\atloc}{\val}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \ISep{%
     \val' = \Unit \cr % this might be inlined in the pattern-matching (or skipped)
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atloc {\mkval\val{\viewatloc \viewjoin \thisview}} \cr
     % fp :      ci-dessus il me semble qu'il serait correct
     %           et (marginalement) plus fort
     %           et plus succinct d'écrire
     %           \pointstoAT \atloc {\mkval\val{\thisview'}}
     % jh : La règle n'est pas plus forte, puisqu'on ne sait rien sur \thisview''
     %      La raison pour laquelle on a pas \thisview' = \viewatloc \viewjoin \thisview, 
     %      c'est que \viewatloc est une approximation de la vue de la location.
     %      Du coup, il semble plus pertinent de garder cette approximation en post
     \valid{\thisview'}
  }}

% CAS failure.
\HoareRule
  {\namebasecasfailure}
  {\val_0 \neq \val_1 \isep
   \pointstoAT \atloc {\mkval{\val_0}\viewatloc}  \isep
   \valid \thisview}
  {\mkexpr{\CAS{\atloc}{\val_1}{\val_2}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \ISep {%
     \val' = \False \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atloc {\mkval{\val_0}\viewatloc} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% CAS success.
\HoareRule
  {\namebasecassuccess}
  {\pointstoAT \atloc {\mkval{\val_1}\viewatloc}  \isep  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\CAS{\atloc}{\val_1}{\val_2}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \ISep{%
     \val' = \True \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atloc {\mkval{\val_2}{\viewatloc \viewjoin \thisview}} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}
\end{mathpar}
\Description{A set of deduction rules.}
\caption{\llog: triples for the memory access operations}
\label{fig:llog:rules}
\end{figure}
